【醫科】3大學擴建醫療教學設施 學士學額增 政府預留200億工程費

3大學擴建醫療教學設施 學士學額增 政府預留200億工程費

發佈日期 : 2019-01-17

政府預期未來的醫療專業人手緊絀，計劃提升中文大學、理工大學、香港大學的教學設施，以期由2019/20學年開始，新增每年大約150個第一年學士學位醫療學額。政府會預留大約200億元，以提升和增加三間大學的醫療教學設施，進行短期、中期及長期的工程項目。 本報港聞部報道
食物及衞生局、教育局向立法會衞生事務委員會、教育事務委員會提交討論文件，簡介今次計劃的細節。文件指出，由2019/20學年起，大學教育資助委員會資助的第一年學士學位醫療學額，將增加超過150個，當中包括60個醫科、60個護理及大約30個牙科和專職醫療學額，由每年約1,780個增至約1,930個。
為配合有關計劃，政府認同有需要協助提供醫療培訓課程的教資會資助大學，提升和增加與醫療有關的教學設施；政府已預留約200億元進行有關的短期、中期及長期工程項目。文件提及，中大、理大及港大的醫學院及醫療相關學系，目前已存在嚴重的空間不足，可見當2019/20學年錄取第一批新增學生時，原有空間不足的情況將會進一步惡化。
提交立會交代撥款金額
文件提及三間大學的擴建計劃細節。港大方面，包括蒙民偉樓的緊急翻新工程、重建沙宣道6號何善衡夫人堂成一所有兩座新大樓的臨床培訓設施中心；在沙宣道3號以東綠化區域建造一座新教學大樓；2024年後重建沙宣道7號白文信樓成一座備有實驗室和相關設施的新教學大樓，並建議修建一條能貫穿瑪麗醫院至沙宣道醫學院校區各建築樓宇的行人通道，這組架空行人網絡將連接不同教學設施的大學走廊。政府還預留約一億元，在菲臘牙科醫院進行緊急翻新和升級工程，同時會探討不同重置選址方案。
中大方面，建議翻新李卓敏基本醫學大樓、在大埔第39區興建一座教學科研綜合大樓、於威爾斯親王醫院附近為中大醫學院興建多用途教學大樓及有600個宿位的學生宿舍。理大建議翻新校園內醫療相關設施、在何文田斜坡校園擴建一座新教學大樓，配合康復治療科學系和眼科視光學院。
另外，理大擬拆除校園內現有的建築物，建造綜合教學大樓，此項目正處於探索階段。
文件指出，正如2018年的施政報告所述，政府會在預留的3,000億元預算中，分撥約200億元以提升和增加三間大學的醫療教學設施，進行短期、中期及長期的工程項目。由於計劃正在籌備中，當局將在提交予立法會工務小組委員會或財委會的文件中交代各個項目的實際撥款金額。文件強調，工程計劃對學費沒有影響，而有關建議亦不會增加政府的經常財政負擔。

醫科就爆煲

有撚用咩
講撚到口臭 你HA唔請足人
而家仲再bump更加多人

終於加學位
其實我覺得學新加坡專門搞個postgraduate entry的medical school
可以快d出師

一句講晒,HA唔夠錢,幾多護士醫生grad都係一樣
btw HA好明顯要改革,成個制度都垃圾黎

不如諗點樣挽留公院人手好過啦

改條命咩

改左我地呢d醫生點高高在上成為貴族人上人高人一等

開咁多醫科學位 最後又咪收曬 IB 既人
DSE仔 發夢就得

挽你阿媽閪咩挽

on9?

傻鳩黎

我唔鬧你on9住，你分享下應該係用邊隻字先

關你撚事咩仆街

理大擬拆除校園內現有的建築物，建造綜合教學大樓，此項目正處於探索階段。
啫係點

文盲唔該出返去先

估計會拆va再起過，再用埋左邊體育館塊地，包實哂個校園.......

曾經有個時期新畢業醫科生冇工開
要去藥廠做sales
希望十年後唔好咁樣

你咁撚多事做乜撚野

理工大學醫科生

有說星加坡收哂，半句多謝都慳返

好奇想知點玩法

留唔住人才 教幾多都冇用

醫科應該去返8,90年代精英主義個收分

Ha 唔請人 開咁多位做乜，nursing一年成千個畢業

80，90年代收分仲低喎
你真係唔識架喎

多學生多畢業生有撚用咩，都唔係全部請晒，派去前線

傻閪

以前精英主義社會點會收得低
依家咁多大學生收5條A都太低啦
得1條A會醫死人架

做乜9，AL/千禧年代CE拔尖制同DSE制點比收分高低？

HA班人咩出身
咁衰都有

最top嘅percentile咪一撚樣

我諗上面個AL傻鳩仲未明發生咩事
80，90年代最top嘅學生都唔係揀醫科

?你知唔知90年代收分係點?
1條A咋，冇錯，係1條A (CU有幾年連A都唔洗)

同佢地講都哂氣
唔係話當年唔高，但只係一般高分科，換返DSE可能best5 28分 / 4C2X 32分都入到

所以依家d醫生咪醫死人囉
應該再減學額
精英制
醫療質素就會再提升

醫死人嘅原因同能力未必有關
再講呢家醫科已經係香港收最高分嘅科
你仲想點高？

4C2X 32又有啲低

醫死人一直都有
不過八九十年代d人根本唔會理唔會追究
點同宜家

邊有咁跨張
90年代分數低係因為97問題 當時冇信心
不過當年讀得預科嘅學生都勁過哂大部分dse雞

終於回應到關愛座個post

咪係，d人個個以為無人手係因為唔夠畢業生
根本上依家畢業既人差唔多供多過求，過多幾年就爆，人手過盛

唔夠人手，只係因為ha唔肯請人姐嘛

90年代醫科收分低係因為當時唔係個個想做醫生
當年讀得預科嘅其實對返dse都只係best5 15分以上，當然平均應該24-26左右。覺得預科學生比較勁係因為班人已經經歷過一次公開試，心態較成熟，會盡力去考，唔似而家有好多人hea住考

HA班高層一日個腦唔離開張床
點改都係廢

門檻降低，唔知咩質素

其實我一直唔明呢啲最top 的學生應該係比較能力強

點解選科的方法都係同普通學生一樣向錢看，難道佢地冇自己想做既野

窮撚有得揀咩
其實係有好多人真心想讀醫

AL: 已經係篩剩top20% , 得萬幾人
DSE: 未篩過，有五六萬人
「讀得預科都勁過大部分dse雞」
統計上你無講錯，但係你係講埋啲無謂野囉
咁樣邊有得講